「種票」加罰---十大笑話

政府去年初建議將就選民登記作出虛假聲明罪行的最高罰則，由罰款5,000元及監禁6個月，提高至罰款1萬元及監禁2年，最終當局在今日公布的選舉安排的諮詢報告中，落實按早前建議修例，意味著日後「種票」的罰則將會大為提高。

政府在文件中指，社會普遍認為要對選民登記作虛假聲明嚴重影響選舉制度的公平和公正，並認為應確保罰則有足夠阻嚇力，故建議如去年初的提議般修例，以加強阻嚇作用，並指立法會政制事務委員會委員普遍支持這項建議。

當局同時會完善選民登記的反對機制，設定三項具體措施，以便更有效地處理反對或申索個案，包括提出反對人士有責任提供充份理據、賦予審裁官權限，若提出反對或申索者沒有出席相聆訊，審裁官可直接駁回有關反對或申索，以及就不具爭議的反對或申索個案，容許選舉主任以書面形式尋求審裁官的聆訊，無須進行聆訊。
政府消息人士稱，過往反對或申索選民資格的機制太寬鬆，希望加入三項措施後，可以減低機制被濫用的機會。

公民黨立法會議員郭家麒認為，即使加重罰則一倍，也不能有效打擊種票，「因為廉政公署、選管會對呢類問題都係隻眼開隻眼閉，唔去執法，咁你加強罰則有咩用呢？即使1,000個種票畀你拉到一個，但佢種咗999個，佢都有賺啦。」他批評政府永遠是等市民舉報「種票」才處理，卻不主動抽查，難怪不少老人院經常出現長者「被登記」、大批長者被一車又一車地送到票站投票的問題。

好撚心19政府 每次投票都去D票站睇下啦 一車車廢老車黎投票 比你加撚到終身監禁都冇用 因為根本唔會捉

公眾唔理唔搞大，政府點會理，繼續保蝗天下

你呢個post應該唔會有五毛

引唔到佢地入黎

你開吹水台，係差d架喇

推上去比班五毛睇先